\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}


\begin{document}

\section{Coleccciones}

Los meses del año son:
  \begin{enumerate}
    \item Enero
    \item Febrero con dos variantes
      \begin{enumerate}
        \item Febrero no bisiesto
        \item Febrero bisiesto
          \begin{enumerate}
            \item Febrero de 2000
            \item Febrero de 2004
            \item Febrero de 2008
              \begin{enumerate}
                \item Febrero 2008 primero
                \item Febrero 2008 segundo
                  
              \end{enumerate}
          \end{enumerate}
      \end{enumerate}
    \item Marzo
    \item Abril
  \end{enumerate}

  \begin{itemize}
    \item Enero
    \item Febrero con dos variantes
      \begin{itemize}
        \item Febrero no bisiesto
        \item Febrero bisiesto
          \begin{itemize}
            \item Febrero de 2000
            \item Febrero de 2004
            \item Febrero de 2008
              \begin{itemize}
                \item Febrero 2008 primero
                \item Febrero 2008 segundo
              \end{itemize}
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \item Marzo
    \item Abril
  \end{itemize}

  \newpage
  
  Contesta a las siguientes preguntas: 
  \begin{enumerate}
    \item Tu edad es:
      \begin{itemize}
        \item Mayor de edad
        \item Menor de edad
        \item Ninguna de las anteriores
      \end{itemize}
    \item Tus estudios son:
      \begin{itemize}
        \item Educación obligatoria
        \item Ciclo de grado medio
        \item Ciclo de grado superior
      \end{itemize}
    
    \item ¿Cuánto es 2 + 2?
      \begin{enumerate}
        \item (8-1) + 5 
        \item 2-3+5-4
        \item 8+12+4-8
        \item 3-4+8-3
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\section{Modo matemático}

Esta expresión se sitúa dentro del texto  
$ ax^2 + bx + c = 0 $ en línea y la siguiente
se sitúa centrada en el documento
$$ ax^2 + bx + c = 0 $$

Para expresiones combinadas:
$$ X_1^2 + X_2^3 + X_3^8 = X_n^m $$

Más expresiones:

$$ X_n = X_1^1 + X_2^2 + X_n^{n+1} = 
   X_{n-1} + X_{n-2} $$
   
Expresiones con operadores:
 \begin{itemize}
   \item Sumatorio: sum
     $$ \sum_{i=1}^{n}X_{i} $$ 
   \item Productorio: prod
     $$ \prod_{i=1}^{n}X_{i} = X_1 \cdot X_2 
                               \ldots X_{n} $$ 
   \item Integral: int
     $$ 
        \int_{0}^{n+3} 
           (X_1+ X_2 + \ldots + X_n) dx = 
        \int_{0}^{n+3} 
           \sum_{i=1}^{n}X_{i} dx 
     $$
          
   \item Límites: lim
     $$ 
       \lim_{n \rightarrow \infty} 
                  \left( \frac{X^4 + 8X^3 + 7X}
                       {3X^3 - 8X^2} 
                  \right)
     $$
 \end{itemize}
 
 Delimitadores
 
 \begin{itemize}
   \item LLaves verticales
     $$
       \left\lbrace
         \frac
           {
             \int_{0}^{3}
               \frac{X^3-3X^2}{X^8}dx
           }
           {
             \sum_{i=1}^{n}(X+Y)^{3}
           } 
       \right\rbrace
       ^{n+1}
     $$
   \item LLaves horizontales
     $$
       \overbrace
        {
         \frac
           {
             \int_{0}^{3}
               \frac{X^3-3X^2}{X^8}dx
           }
           {
             \sum_{i=1}^{n}(X+Y)^{3}
           } 
        }^{n+1}
      $$
      
      \item Corchetes y paréntesis
      $$
       \left[
        a + \left( 
              \frac{b}{c}
            \right) = 
            \frac{ac+b}{c} 
       \right]
      $$
   
   
	$$   
	\left(
		\frac{
		\overbrace{
		\int_0^S (x^3+5x^2) dx
		}^{X_1}
		}{
		\underbrace{
		\int_1^6 (2x^4+4x^3) dx
		}_{X_2}
		}
		+
		\underbrace{
		\int_0^5
        		{4x^3+5x^2-3}^{x^3-x^2} dx
        		}_{X_3}
        \right)
        ^{X^{n}}
	$$		
		
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
 
 \end{itemize}

   
   



% $$ \frac{\int_0^1 \frac{x^3 + y}{x^8}}{Z^4} $$ 


\end{document}